## URL Shortener UI

Данный репозиторий содержит исходный код фронтенд-приложения для сокращения ссылок. Приложение работает в связке с бэкендом. В данный момент фронтенд-часть настроена на работу со следующим бэкендом: https://gitlab.com/levkovalenko/shortlinkdemon, однако может работать с произвольным (см. ниже).

## Цель

Целью данного приложения является знакомство с UI Kit-ом [KorusUI](https://github.com/kksng/korus-ui). Из-за того, что потребовалась значительная кастомизация компонентов UI Kit, код проекта содержит некоторые довольно громоздкие конструкции, переопределяющие поведение библиотеки. Но что поделать... Зато цель была достигнута :)

## Фичи

Не забудьте заценить темную тему!

## Запуск приложения

Перед запуском приложения следует:
1. Установить зависимости

    ```sh
    npm install
    ```

2. Указать URL бэкенд-приложения через переменную окружения `REACT_APP_API_URL`

Запуск dev-сервера:

```sh
npm start
```

Сборка приложения в production-режиме:

```sh
npm run build
```

## Подключение другого бэкенда

Для работы приложения с бэкендом, отличном от указанного, требуется:
1. Реализовать интерфейс `IUrlShortenerService`, определенный в файле `src/types/IUrlShortenerService.ts`
2. Экспортировать экземпляр определенного класса в файле `src/services/urlShortenerService.ts`
3. Приложение начнет работать с бэкендом через экземпляр реализованного класса
